土庫曼繼續0確診 准民眾提病毒或戴口罩

「零確診」土庫曼 不准戴口罩、提病毒

2020-04-02 05:30:00
〔編譯周虹汶、駐日特派員林翠儀／綜合報導〕面對武漢肺炎疫情，亞洲各國依舊戒慎恐懼，香港確診數在一日新增八十三人，來到累計七六五人，其中四人不治。為防範疫情繼續擴大，繼上月廿八日下令關閉遊戲機中心、浴室、健身中心、遊樂場所、公眾娛樂場所、派對房間，香港政府一日再勒令美容院、夜店、卡拉OK、麻將等賭博娛樂地點、按摩院自當天下午六時起暫停營運，禁令為期十四天，違令業者最高面臨五萬港幣（約十九．八萬台幣）罰款與六個月監禁。

由於境外移入確診者增加，日本外務省三月三十一日宣布，對台灣、美國、英國、中國、南韓等全球四十九國或地區的旅遊疫情警示，調升至第三級「不宜前往」， 被列為「不宜前往」的國家或地區累計達七十三個。日本首相安倍晉三更加碼宣布，三日起凡在過去兩週內滯留前述七十三國的外國旅客，一律拒絕入境，返國的日本人則必須進行檢測，其他地區入境的旅客和日本人也必須居家檢疫十四天，實施期間暫定至四月底。

日本已連續兩天新增病例破兩百例，至截稿前，一日新增二六一例確診，再創單日新高，國內病例累計達二四九一例，新增三例死亡，累計六十九例死亡。

共計二九○八人確診、居東南亞之冠的馬來西亞，馬國衛生部一日表示，行動管制令有效遏止感染人數擴增，從實施前的每日預估增加一千人，降到約一四○至兩百人。馬國已把管制令再延長兩週至四月十四日，當局將視防疫結果，決定是否准許廿三日開跑齋戒月的相關活動展開。

與伊朗接壤的中亞國家土庫曼，面對鄰國迄今爆發四．七萬起病例，卻至今仍宣稱「零確診」，甚至不准民眾提「冠狀病毒」或戴口罩，並部署便衣警察隨時逮人，在全球疫情嚴峻之際不忘迫害人權，引發「無國界記者」組織高度關注。

南韓首都圈病例呈增加趨勢
在亞洲確診人數僅次於中國、伊朗的南韓，上月十一日以來已將每日新增病患控制在百餘例以內；但首都圈病例有增加趨勢，乃當地大型醫院陸續傳出院內群聚感染及境外移入案例增加所致。截至一日，該國共計九八八七人確診，含當天新增一○一例，共一六五人不治。

一日新增一二○人確診、來到總計一七七一例的泰國，當天也下令關閉首都曼谷全數公園，因該國近半數病例來自該市；此外，該市便利商店、超級市場、餐廳、路邊攤也不准廿四小時營業，最早上午五點開張，午夜就須打烊。上述措施根據為上週頒布的政令，預計至少實施到本月底。

世界最大群島國印尼目前則有一六七七人確診、一五七人不治，一日傳出有一名十一歲女孩染病，是該國最年輕患者。

來源 自由時報